Facebook承認向華為、Lenovo等4中國企業 分享用戶數據

社交媒體 Facebook 周二承認，公司從 2010 年起，至少向包括華為、聯想集團（Lenovo）、Oppo 及 TCL 在內的四間中國公司分享用戶數據。

《紐約時報》於美國時間周日首先披露，Facebook 為包括亞馬遜（Amazon）、蘋果（Apple）、黑莓（Blackberry）及三星（Samsung）在內等 60 家製造商提供數據，當地國會議員就事件向 Facebook 提出質詢。

Facebook 代表承認，公司曾與最少 4 間中國企業簽署合作協議，其中包括早前因被指有安全風險，被美國國防部禁止在軍中販售其電訊設備的華為。

不過 Facebook 表示，公司將會於本週後期終止和華為的協議，和其餘三間中國企業的合作亦將告終。Facebook 又表示，目前有超過一半的合作協議已經過期。

多家媒體引述 Facebook 聲明指，公司一直掌握和這些中國公司的合作關係，並已聘用美國技術公司，確保中國公司對用戶資料的存取在其控制範圍之內。Facebook 又強調，那些數據只會儲存在用戶的手機，而非華為的伺服器內。

不過美國參議員 Mark Warner 就表示，希望 Facebook 能夠公開更多資訊，解釋他們如何確保用戶資訊沒有被儲存於中方伺服器內。

報道指，華為暫未就事件作出任何回應。

美國國會「美中經濟暨安全審查委員會」本年 4 月曾發表報告，點名質疑包括華為、中興通訊和聯想在內等中國企業進行間諜活動，利用其銷售給美國的電子設備搜集信息，竊取美國機密。不過中國外交部否認指控，認為美國是以國家安全之名，行貿易保護主義之實。（另見報道）

《紐約時報》於當地時間周日報道，Facebook多年來一直和超過 60 家電訊製造商合作，向對方分享用戶及其朋友資訊，但暫未有任何證據證明用戶資訊有被濫用，或傳送至未經授權第三方的情況。

屌你老母朱克伯格

2010年起，你依家話將會唔合作就冇事？